%Aufbau
\section{Aufbau}
\subsection{Architektur}
Grundsätzlich teilt sich \softwarename in zwei Hauptbestandteile auf.
Es wird ein Backend- und ein Frontend-Bestandteil implementiert.
Das Frontend läuft als Java-Script im Browser des Nutzers.
Das Frontend ist für die Anzeige und Visualisierung der Daten, sowie den Bau der Oberfläche verantwortlich
Das Backend wird als Java-Anwendung auf einem Server ausgeführt.
Für das Backend wird eine Spring-Boot-Application ausgeführt.
Dieses Anwendungs-Framework ordnet Funktionen Funktionen der Java-Anwendung einer REST-\gls{API} zu.
\\
Grundsätzlich lässt sich der Aufbau also wie folgt darstellen.
\\
\input{topics/diagrams/systemOverview.tex}
\\
Alle drei großen Komponenten könne hierbei auf verschiedenen Geräten liegen und kommunizieren über die REST-API miteinander.
Durch die Software-Kombination \softwarename werden lediglich die beiden Komponenten \softwarename Backend und \softwarename Frontend bereitgestellt.
\\
Beide Software-Komponenten sind nach dem \gls{MVC}-Entwurfsmuster aufgebaut. 
\subsubsection{Backend}
Das Backend wird als Spring-Boot-Applictaion (\url{https://spring.io/projects/spring-boot}) ausgeführt.
Diese Software-Komponente besitzt nicht den Teil View des MVC-Entwurfmusters, da im Backend keine Anzeige stattfindet.
\\
Das System baut sich wie folgt auf:
\\
\input{topics/diagrams/backend.tex}
\subsubsection{Frontend}
Das Frontend beinhaltet alle drei Komponenten des \gls{MVC}-Entwurfsmusters. Die Angezeigten messdaten bezieht das \softwarename Frontend ausschließlich vom \softwarename Backend
Das System baut sich wie folgt auf:
\\
\input{topics/diagrams/frontend.tex}

\subsection{Klassendiagramm}